# 自動テストについて

実験指導書に沿って実装すれば以下の要求を満たすと思うが，自動テストに通らない場合はスタッフに問い合わせるまえに要求に沿っているか確認すること．

* プログラムのエントリーポイントは `main.ml` に置くこと
* コンパイルされた実行ファイルを無引数で起動すると，インタプリタが起動すること

## インタプリタの動作要求

* ユーザーの入力を促すには，新規行で`# `を出力すること
* 課題2においてlet宣言の評価結果の表示は以下のフォーマットに沿うこと
    * `val 束縛変数名 = 束縛された値`
* 課題2において式の評価結果の表示は以下のどちらかのフォーマットに沿うこと(実験資料に沿って作った場合ひとつめのフォーマットになる，ふたつめのフォーマットは OCaml に沿ったものである)
    * `val - = 式を評価した値`
    * `- = 式を評価した値`
* 課題3においてlet宣言の評価結果の表示は以下のフォーマットに沿うこと
    * `val 束縛変数名 : 型 = 束縛された値`
* 課題3において式の評価結果の表示は以下のどちらかのフォーマットに沿うこと
    * `val - : 型 = 式を評価した値`
    * `- : 型 = 式を評価した値`
* エラー表示は正常に評価された場合の出力と区別できればなんでもよい
* 随意課題等において，複数の変数を束縛できるようにした場合は束縛された変数を各行に出力すること

## 値の表示形式

<dl>
<dt>int型</dt>
<dd>一般的な整数値(e.g. <code>0</code>, <code>25</code>, <code>-4</code>)</dd>
<dt>bool型</dt>
<dd><code>true</code>または<code>false</code></dd>
<dt>lits型</dt>
<dd>リスト形式(e.g. <code>[1; 2; 3]</code>)か<code>::</code>で繋がった形式(e.g. <code>1 :: 2 :: 3 :: []</code>)．どちらの場合も入れ子リストの表示を考慮すること(特に後者のケース)</dd>
<dt>関数型</dt>
<dd><code>&lt;</code>と<code>&gt;</code>で囲まれた適当な文字列．関数の中身によって表示を変える必要はない(e.g. <code>&lt;fun&gt;</code>, <code>&lt;dfun&gt;</code>)</dd>
</dl>

## 型の表示形式
OCamlの文法に沿うこと（結合法則に気をつけよ）

## 要求を満たしたインタプリタの出力例（実際には`# `の次の文字から改行まではユーザーの入力である）
```OCaml
# 1 + 1;;
val - : int = 2
# let x = 3;;
val x : int = 3
# fun x -> x;;
val - : 'a -> 'a = <fun>
# 1 + true;;
型があってませんよ
# let x = 3 and y = true;;
val x : int = 3
val y : bool = true
```
